\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

Punto 2- parte (a)\\

\begin{center}
Ambos son infactibles

Primal y Dual
\end{center}

min \quad - \quad $x_1-x_2$\\

Sea \quad \quad $x_1-x_2\geq 1$\\

\quad \quad \quad $-x_1+x_2 \geq 1$\\

\quad \quad \quad \quad
$x_1+x_2 \geq 0$\\


Dual max $x_1+x_2$\\
\quad sea \quad $x_1-x_2 \leq -1$\\


\textbf{Problema 7}\\

Construya un ejemplo numérico de un P.1 en forma estandar que tiene al menos una S o F deyencnuda, y que no tiene restricciones redundantes.\\

Solución\\

So \quad \quad L1.\\

Max \quad $Z=2x_1+ x_2$\\

\quad S.a \quad $4x_1+3x_2=12$\\

\quad \quad \quad \quad $4x_1-x_2=8$\\

\quad \quad \quad \quad $4x_1-x_2=8$\\

\quad \quad \quad \quad \quad $x_1+x_2\geq 0$


Por simple x tenemos que\\

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{cccccccc} \hline
   & $Z$ & $x_1$ & $\lambda_2$ & $S_1$ & $S_2$ & $S_3$ & Solución\\ \hline
  $Z$ & 1 & -2 & -1 & 0 & 0 & 0 & 0  \\
  $S_1$ & 0 & 4 &3&1&0&0&12\\ 
  $S_2$ & 0 & 4 &1&0&1&0&8\\
  $S_3$ & 0 & 4 &-1&0&0&1&8\\
  \end{tabular}
  \caption{}
  \label{tabla:}
\end{table}



\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{cccccccc} \hline
   & $Z$ & $x_1$ & $\lambda_2$ & $S_1$ & $S_2$ & $S_3$ & Solución\\ \hline
  $Z$ & 1 & 0 & -1/2 & 0 & 1/2 & 0 & 4 \\
  $S_1$ & 0 & 0 &2&1&-1&0&4\\ 
  $x_1$ & 0 & 1&1/4&0&1/4&0&2\\
  $S_3$ & 0 & 0 &-2&0&-1&1&0\\
  \end{tabular}
  \caption{}
  \label{tabla:}
\end{table}



\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{cccccccc} \hline
   & $Z$ & $\lambda_1$ & $x_2$ & $S_1$ & $S_2$ & $S_3$ & Solución\\ \hline
  $Z$ & 1 & 0 & 0 & 1/4 & 1/4 & 0 & 5 \\
  $S_1$ & 0 & 0 &1&1/2&-1/2&0&2\\ 
  $S_2$ & 0 & 1&0&-1/8&3/8&0&3/2\\
  $S_3$ & 0 & 0 &0&1&-2&1&4\\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{}
  \label{tabla:}
\end{table}


Así el optimo se logra si $x_1=3/2$\\

pom $z=5$

Graficamente\\


b. Demuestre o desmienta si un problema de $P_1$ en forma estandar tiene una restricción redundante, entonces tiene al menos una solución básica factible degenerada.\\


Solución\\

Por contra ejemplo tenemos que 


Cuyo P.1 es \\

Max \quad $Z=10x_1+8x_2$\\

\quad So \quad $7x_1+5x_2\leq 35$\\

\quad \quad \quad \quad $x_1 \leq 9$

\quad \quad \quad $10x_1+16x_2 \leq 80$\\

\quad \quad \quad \quad $x_1+x_2\geq 0$\\


llamando a la forma estandar 


Max $Z= 10\lambda_1 +8x_2 +0x_3 +0x_4 +0x_5$\\

S.a \quad $7x_1+3x_2+x_3=35$\\

\quad \quad \quad $x_1 + \lambda_4=9$\\

 \quad \quad \quad $10x_1+16x_2+x_3=10$\\
 
 \quad \quad \quad $\lambda_1,x_2,\lambda_3,\lambda_4,x_3\geq 0$\\
 
 
\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{cccccccc} \hline
   &  & &10 & $B$ & 0 &0 &0\\ \hline
  & cb & $D_0$ &$P_1$& $P_2$ & $P_3$ & $P_4$ & $P_5$\\ \hline
  $P_3$ & 0 & 35 &7&5&1&0&0\\ 
  $P_4$ & 0 & 9&1&0&0&1&0\\
  $P_5$ & 0 & 80 &10&16&0&0&1\\ 
  $Z$ & & 0 &-10&-8&0&0&0\\ 
  \end{tabular}
  \caption{}
  \label{tabla:}
\end{table}

\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{cccccccc} \hline
  & cb & $D_0$ &$P_1$& $P_2$ & $P_3$ & $P_4$ & $P_5$\\ \hline
  $P_1$ & 10 & 5 &1&5/7&1/7&0&0\\ 
  $P_4$ & 0 & 4&0&-5/7&-1/7&1&0\\
  $P_5$ & 0 & 30 &0&62/7&-10/7&0&1\\ 
  $Z$ & & 50 &0&-6/7&10/7&0&0\\ 
  \end{tabular}
  \caption{}
  \label{tabla:}
\end{table}


\begin{table}[h!]
  \centering
  \begin{tabular}{cccccccc} \hline
  & cb & $P_0$ &$P_1$& $P_2$ & $P_3$ & $P_4$ & $P_5$\\ \hline
  $P_1$ & 10 & 80/31 &1&0&8/31&0&-5/62\\ 
  $P_4$ & 0 & 199/31&0&0&-8/31&1&5/62\\
  $P_2$ & 8 & 105/31 &0&1&-5/31&0&7/62\\ 
  $Z$ & & 1640/31 &0&0&40/31&0&3/31\\ 
  \end{tabular}
  \caption{}
  \label{tabla:}
\end{table}


Así $x_1=\frac{80}{31}$ y $x_2=\frac{105}{31}$ con $Z=\frac{1640}{31}$\\

Problma 4.\\



Considerar un problema de $P_1$ en forma estandar, demuestre utilizando el "enfoque matricial"\\

a. El teorema de la dualidad débil 

Teorema de dualidad débil\\

Sea $x$ e $y$ soluciones factibles para los problemas primal y dual respectivamente. Entonces se verifica que $Z=C^t x \leq bt \quad y=6$\\

Dem!.\\

Por ser $x$ selección factible primal, entonces se cumple $Ax \leq b$, $x\geq 0$\\

Por ser $y$ solución factible dual, entonces se cumple\\

$A^t y \geq C \quad .., \quad y\geq 0$\\

Así $y^t A_x \leq y^t b = b^t y$\\

\quad \quad $x^t A^{ry}\geq x^t C=C^t x$\\

Dado que $x^t A^{ty}\leq y^t A_x \leq b^t y=6$\\


Punto 2) (d)\\

de la fase T del simplex consiste en encontrar una base factible cuando no se tiene directamente desde el problema.\\

Sabemos que el problema\\

(P) min $C^t x$\\

\quad \quad \quad $1x=b$\\

\quad \quad \quad $x\geq 0$\\


Se puede resolver por mediante simplex, recorriendo extremos de la forma.\\

\begin{equation}
x=\begin{bmatrix}
B^{-1}b\\
0\\
\end{bmatrix}\geq 0
\end{equation}

que se llaman soluciones basicas factibles para encontrar dichas soluciones basicas factibles, plantemos lo siguiente.\\

($P_0$) min $\sum x_a 1'$\\

\quad \quad \quad $A_x + x_a =b$\\

\quad \quad \quad $x, x_1 \geq 0$\\

Con $x\in R'$ y $x_a \in R^m$ bajo el supuesto de que $b>0$, entonces no hay solución básica factible de la forma $x=0$ y $x_a=b$, luego no se puede usar la fase II del algoritmo simplex, ya que  en el optimo (Pa) se tiene un $x_y 1'>0$ for tanto (P) es infactible.\\

Punto 1 (a)\\

1.\\

Max $150x_1 + 200c_2 -10x_3$\\

\quad $S_a$ $x_1 +x_2 \leq 45 \quad \quad (1)$\\

\quad \quad \quad $6x_1+10x_2-x_3 \leq 0 \quad \quad (2)$\\

\quad \quad \quad \quad \quad \quad $x_3 \leq 350 \quad \quad (3)$\\ 

\quad \quad \quad \quad \quad \quad $3x_1 \leq 140 \quad \quad (4)$\\ 

\quad \quad \quad \quad \quad \quad $4x_2 \leq 120 \quad \quad (5)$\\

\quad \quad \quad \quad \quad  $x_1,x_2,x_3 \geq 0$\\  


a. Si $x_1=25$; $x_2=20$; $x_3=350$ es optimo según el teorema $S_1$, entonces es una solución optima $y_1=75$; $y_0=25/24$; $y=5/2$, ésta solución si huele factible satisface ($S_{23}$)\\

Entonces por teorema $S_2$, las dos soluciones optimas satisfacen las condiciones de alguno complementos $S_{.22}$ en la laurria $y_m$ satisfacen ($S_{.23}$) entonces constituyen una solución factible de ($S_{.13}$)\\

Así nuestro dual es;;\\

\quad $y_1+6y_2+5y_4=150$\\

\quad $y_1 +10y_2 + 4y_1 =200$\\

\quad \quad \quad $-y_2+y_3=-10$\\


Punto 1.\\

b) construyamos el diccionario optimo asociado a la solución $x_1=25$, $x_2=20$, $x_3=350$ usando el método simplex revisado estandarizado se obtiene lo siguiente.\\

Max $150x_1+200x_2-10x_3+0x_4+0x_5+0x_6+0x_7+0x_8$\\

\quad $S_a$ $x_1+x_2+x_4=45$\\

\quad \quad $6x_1+10x_2-x_3+x_5=0$\\

\quad \quad \quad \quad $x_3+x_6=350$\\

\quad \quad \quad \quad $5x_1+x_7=140$\\

\quad \quad \quad \quad $4x_2+x_8=120$\\

\quad \quad $x_1,x_2,x_3,x_4,x_5,x_6,x_7,x_8 \geq 0$\\

$C= [150\quad 200\quad -10\quad 0\quad 0 \quad 0\quad  0 \quad 0]$\\

\begin{equation}
A=\begin{bmatrix}
1 &1& 0& 1& 0& 0& 0& 0 \\
6 &10& -1& 0& 1& 0& 0& 0 \\
0 &0& 1& 0& 0& 1& 0& 0 \\
5 &0& 0& 0& 0& 0& 1& 0 \\
0 &4& 0& 0& 0& 0& 0& 1 \\
\end{bmatrix}_{m*n}
\end{equation}

donde $n=8$ y $m=5$; \quad $b=\begin{bmatrix}
45  \\
0\\
350  \\
140\\
120\\
\end{bmatrix}$\\


El rango de la matrix A es $Rango(A)=5=m$, entonces selecionamos de las n columnas de A m columnas LI y B es la matriz de n*m determinadas por estas columnas.\\


Como tenemos la solución $(x_1,x_2,x_3)=(25,20,350)$, entonces\\

$XB^{*}=\begin{bmatrix}
x_4^{*}  \\
x_5^{*}\\
x_6^{*}  \\
x_7^{*}\\
x_8^{*}\\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
45  \\
0\\
350  \\
140\\
120\\
\end{bmatrix} \Rightarrow B_0=I=B_0^{-1}$\\

$C_B=[0\quad 0\quad 0 \quad 0]$ \quad $C_N=[150 \quad 200 \quad -10]$\\

 $N=\begin{bmatrix}
1 &1 & 0 \\
6 &10 & -1\\
0 &0 & 1   \\
5 &0 & 1 \\
0 &4 & 0 \\
\end{bmatrix}$\\

Iteración: La primera iteración correspondiente por medio del método simplex revisado comienza con\\

Step 1: El sistema $yB_0=C_B$ con $y=C_B B_0^{-1}$\\

$\Rightarrow$ $y=[0 \quad 0 \quad 0 \quad 0 \quad 0]\begin{bmatrix}
1 &0 & 0& 0 &0 \\
0 &1 & 0& 0 &0\\
0 &0 & 1& 0 &0   \\
0 &0 & 0&1& 0 \\
0 &0 & 0&0 &1 \\
\end{bmatrix} =[0 \quad 0\quad 0\quad 0\quad 0]=C_B$\\

Step 2: como $X_n=\begin{bmatrix}
x_1 \\
x_2\\
x_3 \\
\end{bmatrix}$ y $C_N=\begin{bmatrix}
C_1 & C_2 & C_3 \\
150& 200 & -10\\
\end{bmatrix}$ y $N=\begin{bmatrix}
1 &1 & 0 \\
6 &10 &-1\\
0 &0 & 1 \\
5 &0 & 0\\
0 &4 & 0\\
\end{bmatrix}  $ entonces $C_2-y\begin{bmatrix}
1 \\
10\\
0 \\
0\\
4\\
\end{bmatrix}=200$ entonces $x_2$ está en la base.\\

step 3: Resolvemos el sistema $B_0 d= a=A_e$, entonces\\

$B_0^{-1}B_0 d=B_{0}^{-1}A_e \Rightarrow d= B_0^{-1}A_e$\\

$\Rightarrow \quad d=I\begin{bmatrix}
1 \\
10\\
0 \\
0\\
4\\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
1 \\
10\\
0 \\
0\\
4\\
\end{bmatrix}$\\


step 4: veamos que $X_B^{*}-td\geq 0$\\

$\Rightarrow \quad \begin{bmatrix}
x_4^{*} \\
x_5^{*}\\
x_6^{*} \\
x_7^{*}\\
x_8^{*}\\
\end{bmatrix}-t\begin{bmatrix}
1 \\
10\\
0 \\
0\\
4\\
\end{bmatrix}\geq 0 $ \\



$\Rightarrow $

\begin{center}
$45-t \geq 0$\\

$-10t \geq 0$\\

$350\geq 0$\\

$140 \geq 0$\\

$120-4t \geq 0$\\
\end{center}

Note que cuando $t=0$ al menos un componente $X_B^{*}-td=0$ entonces $x_5{*}$ sale de la base ya que $-10t=0$ cuando $t=0$\\

step 5: Entonces tenemos\\

$X_B^{*}=\begin{bmatrix}
x_4^{*} \\
x_5^{*}\\
x_6^{*} \\
x_7^{*}\\
x_8^{*}\\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
45-t \\
t \\
350 \\
140\\
120-4t \\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
45 \\
0\\
350 \\
140\\
120\\
\end{bmatrix}$ y $B_1=\begin{bmatrix}
1 &1 & 0 & 0 &0  \\
0 &10 &0 & 0 & 0\\
0 &0 & 1 & 0 & 0 \\
0 &0 & 0 & 1 & 0\\
0 &4 & 0 & 0 & 1\\
\end{bmatrix}$\\

$\Rightarrow \quad B_1^{-1} =\begin{bmatrix}
1 &-1/10 & 0 & 0 &0  \\
0 &1/10 &0 & 0 & 0\\
0 &0 & 1 & 0 & 0 \\
0 &0 & 0 & 1 & 0\\
0 &-2/10 & 0 & 0 & 1\\
\end{bmatrix}$; $C_{B_1}=[0 \quad 200 \quad 0 \quad 0 \quad 0]$\\


2 Iteración:\\

step 1 : $y=C_B B_1^{-1} \Leftrightarrow yB_1=C_B$\\

$\Rightarrow \quad y=[0 \quad 200 \quad 0 \quad 0 \quad 0]\begin{bmatrix}
1 &-1/10 & 0 & 0 &0  \\
0 &1/10 &0 & 0 & 0\\
0 &0 & 1 & 0 & 0 \\
0 &0 & 0 & 1 & 0\\
0 &-2/10 & 0 & 0 & 1\\
\end{bmatrix}=[0 \quad 20 \quad 0 \quad 0 \quad 0]$\\


Step 2: Como $x_N=\begin{bmatrix}
x_1 \\
x_2\\
x_3 \\
\end{bmatrix} \quad \Rightarrow \quad N=\begin{bmatrix}
1&0&0\\
6 & -1 & 1\\
0 & 1 & 0 \\
5 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 \\
\end{bmatrix} ; \quad C_N= [150 \quad -10 \quad 0] $\\

$\Rightarrow \quad C_1-y\begin{bmatrix}
1\\
6\\
0 \\
5\\
0\\
\end{bmatrix} =150-[0 \quad 20 \quad 0 \quad 0 \quad 0]\begin{bmatrix}
1\\
6\\
0 \\
5\\
0\\
\end{bmatrix}=150-120=30$ entre $x_1$ a la base\\

Step 3: Resolviendo el sistema $B_1 d=a=A_e$\\

$\Rightarrow \quad d'=B_1^{-1}A_e=\begin{bmatrix}
1 &-1/10 & 0 & 0 &0  \\
0 &1/10 &0 & 0 & 0\\
0 &0 & 1 & 0 & 0 \\
0 &0 & 0 & 1 & 0\\
0 &-2/10 & 0 & 0 & 1\\
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
1\\
6\\
0 \\
5\\
0\\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
2/5\\
3/5\\
0 \\
5\\
-12/5\\
\end{bmatrix}=d$\\

Step 4: $X_B^{*}-td\geq 0$\\

$\begin{bmatrix}
x_4^{*} \\
x_5^{*}\\
x_6^{*} \\
x_7^{*}\\
x_8^{*}\\
\end{bmatrix}-t\begin{bmatrix}
2/5\\
3/5\\
0 \\
5\\
-12/5\\
\end{bmatrix} \geq 0$\\

\begin{center}
$45-2/5t \geq 0$\\

$-3/5t \geq 0$\\

$350\geq 0$\\

$140-5t \geq 0$\\

$120+12/5t \geq 0$\\
\end{center}

$\Rightarrow \quad -3/5t=0 \quad \Rightarrow  \quad t=0$ por lo tanto $X_2^{*}$ sale de la base.\\


Step 5: \\


$X_B^{*}= \begin{bmatrix}
x_4^{*} \\
x_5^{*}\\
x_6^{*} \\
x_7^{*}\\
x_8^{*}\\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
45-2/5t \\
t\\
350 \\
140-5t\\
120-12/5t\\
\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}
45\\
0\\
350\\
140 \\
120\\

\end{bmatrix}$

\end{document}